#### 作者网页：[www.jcohy.com](http://www.jcohy.com)  	
> #### PS:待开发中。。。。

>  我的学习笔记，记录学习过程中的笔记以及遇到的问题,以及我的一些经验总结。如果出现链接失效,或者想知道更多的内容等情况可以提交 Issues 提醒我修改相关内容。

> #### PS:我的学习笔记,点击可以跳转到相应分类

## [Java之设计模式]
 #### Ps:本文讲解java的的设计模式，用最简单的语言，案例描述各种设计模式。
* [设计原则]
    * [单一职责原则]
    * [里氏替换原则]
    * [依赖倒转原则]
    * [接口隔离原则]
    * [迪米特法则]
    * [合成复用原则]
* 设计模式 
    * 创建型模式(5种)
      * [工厂模式(Factory Method)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Factory.md)
      * [抽象工厂模式(Abstra)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Factory.md)
      * [单例模式(Singleton)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Singleton.md)
      * [建造者模式(Builder)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Builder.md)
      * [原型模式(Prototype)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Prototype.md)
    * 结构型模式(7种)
      * [适配器模式(Adapter)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Adapter.md)
      * [装饰模式(Decorator)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Decorator.md)
      * [代理模式(Proxy)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Proxy.md)
      * [外观模式(Facade)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Facade.md)
      * [桥接模式(Bridge)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Bridge.md)
      * [组合模式(Composite)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Composite.md)
      * [亨元模式(Flyweight)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Flyweight.md)
    * 关系型模式(11种)
      * [策略模式(Strategy)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Strategy.md)  
      * [模板方法模式(Template Method)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/TemplateMethod.md)
      * [观察者模式(Observer)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Observer.md)
      * [迭代器模式(Iterator)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Iterator.md)
      * [责任链模式(Chain Of Responsibility)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Responsibility.md)
      * [命令模式(Command)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Command.md)
      * [备忘录模式(Memento)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Memento.md)
      * [状态模式(State)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/State.md)
      * [访问者模式(Visitor)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Visitor.md)
      * [中介者模式(Mediator)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Mediator.md)
      * [解释器模式(Interpreter)](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/tree/master/jcohy-study-designpattern/markdown/Interpreter.md)
              
    #### 适配器模式、装饰模式、代理模式、外观模式、桥接模式、组合模式、享元模式。其中对象的适配器模式是各种模式的起源，我们看下面的图：
    
     ![adapter](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/blob/master/jcohy-study-designpattern/src/main/resources/static/images/adapter.png)
            
    #### 策略模式、模板方法模式、观察者模式、迭代子模式、责任链模式、命令模式、备忘录模式、状态模式、访问者模式、中介者模式、解释器模式。大致分为四类关系：
    
     ![real](https://github.com/jiachao23/jcohy-study-sample/blob/master/jcohy-study-designpattern/src/main/resources/static/images/real.png)
        
      

